<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>今日天气雨夹雪</title>
    <link href="/2026/01/25/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%A9%E6%B0%94%E9%9B%A8%E5%A4%B9%E9%9B%AA/"/>
    <url>/2026/01/25/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%A9%E6%B0%94%E9%9B%A8%E5%A4%B9%E9%9B%AA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>乘风入海流</p></blockquote><p>下雪的路灯，冰铺就的路面，停了一夜的汽车下侧长出冰棱，长长短短，像随意撕扯后的日历。</p><p>把汽车引擎盖上过于松散的积雪团成雪球需要耗费比记忆里更多的力气。被雪浸湿的手套黏在手上，在不知不觉中失去避寒的功效。直接触碰到的雪是白色的火焰，在手心里连着脉搏一起跳动。</p><p>尚未冻上的水面，路边蓬松的橘猫局促地蹲在电瓶车座椅上。积雪的草坪上步履匆忙，大小不一的脚印像一条临时起意的河流，踌躇着驶向远方。</p><p>路上的鸽子不怕人，在行人的脚步之间蹦蹦跳跳，手中的雪也是远方的雪山，融化的雪水从指间淅淅沥沥地流下，落在地上的植物上抽出新芽。</p><p>就像是乘风入海流。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>核舟记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
      <tag>生活记录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>掌中树</title>
    <link href="/2026/01/22/%E6%8E%8C%E4%B8%AD%E6%A0%91/"/>
    <url>/2026/01/22/%E6%8E%8C%E4%B8%AD%E6%A0%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>我的掌心里长出一棵树</p></blockquote><p>手掌的掌纹是一棵树，纵横交错的枝干，根须埋在血管之下，扎根进潮湿的泥土。</p><p>一直都是秋季，干燥和潮湿交替的季节。干旱和大雨是这个季节轮番出现的风景，大地干枯开裂，然后在雨水的冲刷下慢慢合拢，像纸上被多次翻折的折痕，揉搓得软烂。</p><p>朝菌不知晦朔，蟪蛄不知春秋。树根下做梦的小虫在每个悲伤的梦里流泪，种子在泪里长成大树，小虫在梦里朝生暮死，像一颗永远无法发芽的果实。</p><p>把枪口对准口腔，枪响的时候魔术师摘下帽子，白鸽在迸射的彩带中飞出黑色的高顶礼帽里。日升日落，鸽子由东向西逐渐被染成正红色，融化后滴落在信封上成为浮雕状的火漆印。</p><p>发芽太早的种子长成空心的树，无法孵化的蝉卵沉积在树干内侧，像海水晒干后析出的盐粒，在夜晚的梦里发出蝉鸣，共同期待一个不曾到来的夏天。</p><p>有没有人知道种子在发芽前的内部结构？是从中间被剖成两半的蚕茧，还是炒熟的瓜子仁。虫子在底部钻出一道口，抑或这只是自然腐烂的缺口，透过缺口仿佛可以偷窥到种子的前半生。</p><p>成长得过慢的树在死亡前枯萎。那些无法捉摸的征兆像一场过于漫长的夏雨，云层低垂，无法触碰的蓝天是掌心里捧起的一汪水，清澈地让人想流泪。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>核舟记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2025</title>
    <link href="/2026/01/03/2025/"/>
    <url>/2026/01/03/2025/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>每一段旅行都有终点</p></blockquote><p>没有太多能写下的话，只是太多说不清道不明的感情在腹内隐隐作祟。</p><p>把还没酝酿完成的话写下来实在是一种揠苗助长的行为，不过为了每一年统一的仪式感还是硬憋出几个不上不下的词算罢。</p><p>再见2025，你好2026:)</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2025年12月29日</title>
    <link href="/2025/12/29/2025%E5%B9%B412%E6%9C%8829%E6%97%A5/"/>
    <url>/2025/12/29/2025%E5%B9%B412%E6%9C%8829%E6%97%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>我在树里重新长大</p></blockquote><p>我像一棵树生长在土地里。土地贫瘠，是开裂后的子宫。肮脏的胎盘和胎儿一起脱离母体，化作缠绕在树干上的槲寄生，层层叠叠铺满半个树干。</p><p>成年后我走入某一棵开裂的树干里，树干从中间被雷劈成两截，表皮焦黑开裂像是老人的皮肤。我在树干里蜷缩成母体里的姿态。不再有十月怀胎的痛苦，我是树不请自来的、非婚生育的儿女——没有血缘关系，后天选择的亲子关系。下雨的时候水流进开裂的缝隙中，我透过缝隙向外看像透过从未谋面的生身母亲的双眼。树在生长，我却随着树的生长逐渐缩小。树生长的枝干向内挤压，逐渐的我被压迫进树心的位置，像一颗人形的内芯在漫长的等待后终于回归了大地。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>我的小小梦魇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>竹枝虫</title>
    <link href="/2025/12/29/%E7%AB%B9%E6%9E%9D%E8%99%AB/"/>
    <url>/2025/12/29/%E7%AB%B9%E6%9E%9D%E8%99%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有的时候一些词语会固定地出现在我的脑子里，直到写下来之前一直顽固地在脑海里盘旋，像一定要吃上冰淇淋的小孩。</p><p>其实大抵只是一些念想，几个滞留在记忆角落的词语莫名地在某些情绪的驱使下连成几个不成章的句子，读起来颇有些似曾相识的大模型生成的僵硬感。</p><p>很奇妙的是，最终写下来的时候最初的情绪往往已经散的一干二净了，想出这些句子的场景也不再清晰，只有这些鬼魅般的文字还在笔下叫嚣着要一个出路。写下来的时候总有一种解脱感，不论是写在哪里，QQ空间还是朋友圈还是个人博客。写下来的那一刻才会从文字的困扰中短暂地逃离，但是那些突然出现的文字却像一场美梦，裹在舌尖里反复品味咀嚼，说出的那一刻是梦醒后的天光大白。</p><p>我自认为是一个没有任何文学天赋的人。写出的文章没有条理，空洞且无病呻吟，和别人富有洞察力的文章一比只能甘心被斩于马下。但就是这样的自己偶尔也能沾上一些意象的光，在通篇的胡言乱语里产出一些还看得过去的东西。就像这篇的标题竹枝虫，其实根本没有这种虫子，最接近的百科词条也是竹节虫或者竹枝词。这似乎只是一些我记忆错乱的谵语，但我却止不住的反复想起这个词，仿佛世界上真存在着这么一种未被人类发现的生物，被我的灵光乍现所击中。</p><p>通常我只能写下一些零散的词汇，有的时候有幸能记录下词汇所附着的一些记忆；有的时候却只能将其匆匆呕出，留下旁人和以后的自己一起去疑惑。这篇文章想说的内容其实早已言尽于开篇，剩下的只是些无用的废话，令人作呕。收尾也是想不出来的，不如暂时就写到这里，虽然我知道我永远不会再续写任何一篇我以前的文章。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>我的小小梦魇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2025年12月25日</title>
    <link href="/2025/12/25/2025%E5%B9%B412%E6%9C%8825%E6%97%A5/"/>
    <url>/2025/12/25/2025%E5%B9%B412%E6%9C%8825%E6%97%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>我想，有一天也许我会在泥土里发出新芽</p></blockquote><p>来到这个世界上是没有也不可能问过我的意见的。我是父母某次性结合的产物，一个也许是意料之中的错误。我是我母亲十月怀胎的产物，一个寄生虫一样的生物，是一个被我父母以及亲属抚养长大的白眼狼，一块从根里就开始腐烂的木桩。出生的时候我被医生指派了性别，有阴道而非阴茎，所以我是一个生物学意义上的女性。但是我的灵魂和身体也许脱了节，我不想当女性——每个月一次的流血，生育专用的阴道、卵巢和子宫，紊乱的激素，一串说不上名字的生理疾病。我讨厌胸口凸起的轮廓，丑陋、臃肿，像是与生俱来的诅咒。宽大的胯骨，窄小的肩膀，各式各样的裙子和内衣，我讨厌“看上去像一个女性”，我讨厌医院检查单上性别那一栏无法更改的油墨字。</p><p>我会成为一个男性吗？高个子宽肩膀有生理优势的男性？幻想一些无法成为现实的事情除了平添苦恼没有任何的意义，就算如果假如说真的有一个和我相同姓名相同血亲的男性存在，他也可能因为继承了父辈不堪的基因而长得头重脚轻獐头鼠目。成为男性不会让我摆脱无处可去的处境——在儿童的乐园里我是生了锈的红鼻子小丑，不被任何性别所接受；在成年人的社会里我是游离在二元性别之外的怪胎，是顺性别男同女同之外被人选择性遗忘甚至根本未曾想起的第三性别。跨性别？非二元性别？我在网路和书籍的碎片里寻找自己身份的认同，然后在别人攻击性的言语中慢慢地沉默。没有养料的树也可以长大吗？是不是把根再扎深一点也能活的有点样子？但是哪里有人告诉我根的方向，贫瘠开裂的土壤也已经撑不起一棵树生长的养分。我是一团过了花季的风滚草，被风吹到哪里就留在哪里。</p><p>可笑的是，身体成为这个世界上唯一受我支配的物体。难过了可以剪头发，长发、短发、或许变成寸头。苦闷的时候在手臂上拿钝刃的水果刀和美工刀划下整齐的刻痕，因为怕痛所以每一条都只有轻微的渗血。和小的时候不一样，现在的伤口在结疤后留下色素沉积的痕迹，像阳光透过木板缝隙造成的晒痕，均匀地洒下来。以前心情不好的时候我喜欢吃东西，饱腹感总给人一种可靠的安全感，胃部被食物填充后蠕动也变得缓慢而昏昏欲睡。可惜大学的时候吃饭总不规律，加上减肥时急于求成搞坏了肠胃，现在吃饱也变成一种可望而不可及的幸福。吃少了容易饿，吃多了消化不了。进食逐渐变成一件任务，一种活下去的义务。某次因为横向崩溃后我发现饥饿成为我掌控自己体重的捷径，那段时间没有胃口吃不下东西，体重也跟着一天天降下去，某一天称的时候突然发现已经轻了近6斤。那之后心情成为食欲的开关，我开始习惯用饥饿惩罚自己，因为过多分泌的胃液产生的灼烧感给我一种净身般的爽快感，好像这样就可以让自己这个错误的存在慢慢的消失在世界上。</p><p>今天午睡的时候我想到一个很好的梦。梦里我蜷缩着睡在草地下，湿润的泥土浸入我的口鼻，包裹着我像是一件大地迟来的礼物。许多年间我的身体坍缩进更深层的土地里，蚂蚁在我的头骨间踩出几条搬运食物的路线。更多年后腐植土填补了这块人形的空缺，探出新长的树丫。我想，那一天我会在泥土里发出新芽，终于完成成长为一棵树木的梦想——因为树木不用思考。</p><p>我想这会是一场好梦。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>我的小小梦魇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2025年12月8日</title>
    <link href="/2025/12/08/2025%E5%B9%B412%E6%9C%888%E6%97%A5/"/>
    <url>/2025/12/08/2025%E5%B9%B412%E6%9C%888%E6%97%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>文字在夜晚背叛我长出翅膀，像发育中退化的脊骨去到我看不见的地方</p></blockquote><p>夜晚是所有情绪的放大器，所有白天未能及时注意到的事物在这时被呕出像一场规律发作的肠胃炎。</p><p>没有一鼓作气的决心和不顾后果的勇气，只是在手臂上浅尝辄止地划出几道浅浅的口子，甚至没有触及到皮下的毛细血管。一天开始红肿，两天开始结痂，两周后痂开始脱落留下比周围皮肤略深一些的浅褐色印记，忠实地记录一次畏手畏脚的尝试。</p><p>明天会更好吗？还是这个被情绪淹没的夜晚只是一段旅行的开头，一次无人注意深夜敲响的警钟。守塔人注视着随风起伏的沙丘，隐约感觉到风雨欲来的前兆，但是万物依旧在厚厚的夜幕下睡的香甜。</p><p>其实并没有发生什么大事。做不出实验，想不出新的方法，还有一些额外的鸡毛蒜皮的小事，轻飘飘垒在一起却说不清谁成为了最后一根稻草。有时我想我在走入一条漫长的河流，丝绸的水流像鱼流过身侧，我往前走也是往下走，但水的深度始终不到淹没口鼻的程度。</p><p>但我只想一直待在这里。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>我的小小梦魇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>睡眠障碍</title>
    <link href="/2025/11/29/%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E9%9A%9C%E7%A2%8D/"/>
    <url>/2025/11/29/%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E9%9A%9C%E7%A2%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>那些清醒的夜晚时光</p></blockquote><h1 id="一切的开端"><a href="#一切的开端" class="headerlink" title="一切的开端"></a>一切的开端</h1><p>小学还是初中寻常的一个晚上，我第一次接触到失眠。</p><p>在我模糊错乱的记忆里，那时小区对面还是一片尚未被开发的荒地，总是在夜晚规律地产出青蛙和各种栖居在这片潮湿空地上的生物的叫声。失眠的那天我在床上辗转反侧，在白噪音的声浪里愈加清醒。发现睡不着后我推醒了一旁的父亲，他说，过会困了就睡着了。然后在话音刚落的下一秒接上了被我打断的呼噜声。然后我推开卧室和阳台间的那扇透明玻璃门。</p><p>那时也许是一个夏天，这就解释了为什么这扇门原本是关着的。接下来的记忆多半是我虚构出来的，由一点点自欺欺人的故事性和有意无意中撇到的书本或者影像片段组成，在这里写出或许只是为了叙事的完整性。</p><p>然后我最终好像没有推开那扇门，我可能只是拉开了第一层半透明的窗帷，然后趴在玻璃门上看阳台窗户外几乎完全黑下来的夜景。其实夜景很少有纯黑的时候，等到眼睛习惯后才能看到真正的偏色的夜晚。有时候是深绿色的，有时候是暗沉的红色，很少的时候变成蓝色，很多时候也会是土黄色，掺了太多的褐色呈现出粗粝的质地。我不知道我看见的夜晚的颜色是由什么决定的，几盏稀疏昏暗的黄白色路灯，隐隐约约的月光，没有更多能发光的东西了。但是在这些一成不变的光源下我看见不同颜色的夜晚，斩钉截铁般地自成一派。</p><p>我在小小的卧室里来回走动。从床头左侧转到床头右侧，然后再换个方向走一个来回。家里很安静，外面很安静，所有在白天出没的生物都在夜晚发出沉睡中的平稳的呼吸声。呼气，吸气，呼气，吸气。我尝试过模仿睡眠的人呼吸的频率，带着能加入他们的期望，平躺在床上闭上眼睛。吸气，吐气，吸气，吐气。只有时间在单调的节奏中一秒一秒地走过，我的意识却在相同的呼吸声中梦游。我错觉自己是渐冻症或者阿尔兹海默症晚期的患者，拙劣地模仿起人类睡觉的本能。我曾经也熟练这种天生的技巧，然后在意识到它存在的那天里它变为后天习得的本能，从此起夜夜怀念过去。</p><p>卧室很小，于是有一天，可能是同一天我来到客厅的阳台。拧开阳台的门锁我穿着睡衣毫无阻碍的直接站在夜晚之中。那天的风不大，只有一点冷但是比起失眠来完全可以接受。下面走过一个遛狗的人，一个在深夜拍篮球的人，下面走过一群我看不见的夜晚的生物，寂静的宛如风穿堂而过。</p><p>后来一段时间里我还是经常睡不着，睡不着的时候我就透过家里的窗往外看。看路灯的光晕下聚起一圈趋光的虫子，看远方的水塘隐在路灯和月光都照不见的地方。然后东方渐渐破晓，睡意涌上全身带来舒适的困倦感，我知道今天我大概能睡一会了。</p><h1 id="后来的故事"><a href="#后来的故事" class="headerlink" title="后来的故事"></a>后来的故事</h1><p>我在初中开始失眠，高中住校后愈发严重，整夜整夜的睡不着。室友的翻书声、呼噜声还有小夜灯都折磨的我睡不着。高中时还不知道有眼罩和耳塞这种睡眠好物，父母总说困了就睡着了，你睡不着是因为你还不困。多去运动，多去看书，睡不着就在床上躺着也是一种休息。现在大学失眠他们也是一套的路子。不要戴耳塞，耳塞对耳朵不好容易中耳炎。遮光床帘那么重用它干什么，又不透风，洗起来烦的要命。耳机里定时播点白噪声。别人和你住在同一个宿舍，为什么别人能睡着你不行。多习惯一下，多运动。后来他们又说，记录自己的睡眠日记给失眠医生看，去看看精神科医生，再去看看学校的心理咨询师。心理咨询师说，是什么让你睡不着，项目解决了就可以睡着了，回家了就可以睡着了。睡不着吃一点褪黑素，然后到半片安眠药。把安眠药装在维生素瓶子里，别人就不知道你在吃药。辅导员说，睡不着去找医生开点药，好好吃药配合治疗。睡不着就起来干会活，等困了再睡。</p><p>也许他们都是正确的。睡觉不需要耳塞、耳罩、降噪耳机、眼罩和遮光床帘，不需要褪黑素和安眠药。睡觉不需要模仿别人的呼吸声，不需要数耳膜里鼓动的心跳，睡觉就是躺在床上一觉睡到天亮，而不是一次又一次的醒来，掐着时间计算自己距离定好的闹钟还会醒多少次。睡觉最好是无梦的，在松软的枕头和浸满了阳光的被子下蜷缩起来，再醒过来时已经是阳光满屋。</p><p>我不知道该怎么讨论缺少睡眠的感受，这已经变成一种常态。每天我在清醒的时候计算，应该如何习惯和着各种声音入眠，是不是应该花几个晚上脱敏。但是晚上我只想赶快摆脱任何声音睡着。有时候我想我应该变成一个聋子，这样所有的声音都和我无缘。我会变成一条深海的鱼，自由自在地游向无垠的海底。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>我的小小梦魇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第九艺术</title>
    <link href="/2025/02/10/%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E8%89%BA%E6%9C%AF/"/>
    <url>/2025/02/10/%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E8%89%BA%E6%9C%AF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Neva"><a href="#Neva" class="headerlink" title="Neva"></a>Neva</h2><p> <em>2025&#x2F;1&#x2F;5 - 2025&#x2F;1&#x2F;7：11.8小时</em></p><ul><li>艺术风格：不同于gris的白描，neva采用了更简练概括的几何风格，同样出色，但不惊艳。  </li><li>游戏性：较gris有大幅度提升，加大了平台跳跃的难度，战斗机制差强人意。难度远超gris，对手残党不是很友好。  </li><li>故事：gris是追寻自我的故事，neva可能更接近与和自然相处的平衡。和《风之谷》和《千与千寻》有共通之处。<br>综上，我应该会给这个游戏（7&#x2F;10分），流程太短，而且美术和故事没有那么吸引我了，不过游戏性显著提升又挽回了一些分数。</li></ul><h2 id="VA-11-Hall-A-Cyberpunk-Bartender-Action"><a href="#VA-11-Hall-A-Cyberpunk-Bartender-Action" class="headerlink" title="VA-11 Hall-A: Cyberpunk Bartender Action"></a>VA-11 Hall-A: Cyberpunk Bartender Action</h2><p><em>2025&#x2F;1&#x2F;12 - 2025&#x2F;1&#x2F;15：6.6小时</em><br>很出色的赛博朋克背景的视觉小说，没有过多深入赛博朋克背景是我喜欢这款游戏的理由之一，除此以外画风、人设、剧情和音乐都相当的出色。<br>女主角的故事塑造很贴合生活，让人能够几乎轻易地感同身受。其他人的故事同样如此，酒吧里的聊天只是勾勒出了他们生活的一角，作者仍然留下了充足的空白供玩家想象。没有浓墨重彩的笔墨渲染，一切的一切都是日常的平凡的。<br>“调制饮料，改变人生”。这个游戏里的每个人有各自的苦难，也有各自的人生。VA-11酒吧直接或间接地推动了各个顾客，包括调酒师的生活，也改变了他们的人生。<br>（玩完了这个游戏甚至有点开始想学调酒了（笑））</p><h2 id="巴别塔圣歌（Chants-of-Sennaar）"><a href="#巴别塔圣歌（Chants-of-Sennaar）" class="headerlink" title="巴别塔圣歌（Chants of Sennaar）"></a>巴别塔圣歌（Chants of Sennaar）</h2><p><em>2025&#x2F;1&#x2F;16 - 2025&#x2F;1&#x2F;31：11.9小时</em><br>很奇妙的翻译体验</p><h2 id="CATO黄油猫"><a href="#CATO黄油猫" class="headerlink" title="CATO黄油猫"></a>CATO黄油猫</h2><p><em>2025&#x2F;1&#x2F;31 - 2025&#x2F;2&#x2F;10：14.9小时</em><br>黄油猫猫旋转跳跃不停歇！</p><h2 id="The-Mr-Rabbit-Magic-Show"><a href="#The-Mr-Rabbit-Magic-Show" class="headerlink" title="The Mr. Rabbit Magic Show"></a>The Mr. Rabbit Magic Show</h2><p><em>2025&#x2F;5&#x2F;1 - 2025&#x2F;5&#x2F;1：95分钟</em><br>锈湖十周年纪念作品。主体是兔子先生的游戏，后面跳出游戏进入游戏制作人的故事。整体是很轻松有趣的游戏hh，基本没有什么卡壳的地方（除了音符朝向和全成就），这是不是说明我的脑洞已经完全变成锈湖的形状了啊啊。<br>令人惊喜的是锈湖在十周年纪念日同步推出了唱片和扑克牌，不过价格叠加邮费实在是非常美丽，只能在社交媒体上看看别人的晒图了。最后希望锈湖能一直推出新作呀。</p><h2 id="空洞骑士（Hollow-Knight）"><a href="#空洞骑士（Hollow-Knight）" class="headerlink" title="空洞骑士（Hollow Knight）"></a>空洞骑士（Hollow Knight）</h2><p><em>2025&#x2F;3&#x2F;22 - 2025&#x2F;5&#x2F;31：71.6小时</em><br>很早就听闻空洞骑士的大名，直到最近才开始尝试。以前从来没玩过类银河恶魔城类的游戏，对于操作类的游戏也一直很苦手，但是冲着空洞骑士的画面还是坚持着玩了下去。<br>一开始一直在十字路打转，偶遇龙牙哥被胖揍，老是被小怪打死，在到处打小怪凑齐买指南针的路上退了两次游戏。直到放弃自己独立完成的想法在网上搜索攻略才开始真正上手这个游戏。空洞骑士的有趣之处就在不断的探索中，虽然后续到了神居成了半永久住民，但是偶尔溜出来在全地图逛逛也是很有意思的。十几个截然不同的地图构建起了空洞骑士的世界观，同时各个地方的彩蛋和剧情里的NPC也在暗示着一个更大的空洞骑士之外的世界。十字街的格鲁斯和蚊子，苍绿之径的酸水，深巢的蜘蛛和模仿怪，王国边缘的古神，蜂巢形形色色的蜜蜂，真菌荒地的蘑菇和螳螂，水晶山峰的激光虫子，还有深渊的同胞，每个地方都给我留下了深刻的印象，这所有的一切使得空洞成为了一代佳作。<br>战斗手感方面，护符和剑技被玩家开发出了诸多流派，个人更加偏好于苟命的乌恩流和硬刚的莽夫流，偶尔也会用法术流逃课。螳螂抓爬墙，暗影披风和黑砸免伤，这些游戏机制都增加了游戏的可玩性。<br>尽管现在还有苦痛之路、三门、四门和五门打不过，但是听说丝之歌今年圣诞是真的要出了，我真是太幸运了！！！</p><h2 id="纪念碑谷2（Monument-Valley）"><a href="#纪念碑谷2（Monument-Valley）" class="headerlink" title="纪念碑谷2（Monument Valley）"></a>纪念碑谷2（Monument Valley）</h2><p><em>2025&#x2F;6&#x2F;14 - 2025&#x2F;6&#x2F;14：108分钟</em><br>听说纪念碑谷3马上要出了，遂打卡纪念碑谷2。<br>平心而论，就个人观点而言纪念碑谷的续作都比不上纪念碑谷1。2014年纪念碑谷1在移动端横空出世，以令人惊叹的视觉错觉作为游戏的核心玩法风靡世界。精美的几何图形风格，加上略微黑暗的剧情，使得这款游戏成为了一场美学盛宴。我第一次游玩的时候基本上每一关都会卡住一段时间，有几关不查攻略根本过不去，不过尽管如此这款游戏依然成为了我最喜欢的游戏之一。下面说一下游戏里我最喜欢的几处美术设计：纯白的艾达公主，漆黑的乌鸦，亮黄色的图腾，灰色的无边坟墓中艾达放上的一枝红色的玫瑰花以及结尾彩色的乌鸦和背景中缓缓升起的纪念碑谷。玩家随着艾达一路前行，直到某一处遇见过往的幽灵才恍然，这座安静的碑谷原来是艾达所有族人的埋骨之地。因为偷窃了神圣几何，所以族人化为乌鸦，永远徘徊在这座死去的山谷里。纪念碑谷啊纪念碑谷，纪念的是艾达的罪，纪念这现在再无人烟的王国。故事的结尾艾达归还了所有的神圣几何，这场赎罪之旅终于走到了尽头。<br>相较而言，这款游戏就显得有些单薄，主线剧情是母女的成长，美术风格同样出彩而且更加突出了几何风格。不过游戏性就逊色许多，一遍下来很顺畅地就打完了。十几个关卡两个多小时绰绰有余，但是售价却要30，推荐等打折时再补票。</p><h2 id="苏丹的游戏（Sultan’s-Game）"><a href="#苏丹的游戏（Sultan’s-Game）" class="headerlink" title="苏丹的游戏（Sultan’s Game）"></a>苏丹的游戏（Sultan’s Game）</h2><p><em>2025&#x2F;5&#x2F;22 - 2025&#x2F;6&#x2F;6：33小时</em><br>混邪人的究极乐子游戏。文案功底非常强，既有轻松的小段子，也有发人深省的部分，可以说文案才是这个游戏最大的底气。整体美术风格也非常有特色，很少能在游戏中见到这种美术。偏西方的人物风格，笔触又很粗粝，人物之间区分度很高。但是游戏性来说可以是十分匮乏了，过于严格的事件触发机制，以及冗长的重复日常事件，导致多回目之后玩一局大部分时间都在重复的内容中打转，甚至有可能跳过新的情节，希望能有所改进吧。不过玩家开发的mod也是非常好的，本人最爱的有葫芦娃和确定机制mod，养老局必备。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>评测</tag>
      
      <tag>游戏</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
